\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\author{Julio Vázquez Alvarez}
\title{Práctica01}
\begin{document}
\begin{titlepage}
\centering
{\includegraphics[width=0.30\textwidth]{/home/multivac/Imagenes/EscudoFacultad} \par}
{\bfseries\LARGE Universidad Nacional Autónoma de México \par}
\vspace{1cm}
{\scshape\Large Facultad de Ciencias \par}
\vspace{3cm}
{\scshape\Huge Práctica 02 \par}
\vspace{3cm}
{\itshape\Large \today \par}
\vfill
{\Large Autor: \par}
{\Large Julio Vázquez Alvarez - \textit{314334398} \par}
\vfill
{\Large Semestre 2021-2 \par}
\end{titlepage}
\section*{Principios de diseño del patrón \textit{State}}
Permite a un objeto de contexto cambiar su comportamiento cuando su estado interno cambia. El objeto de contexto cambia su estado a partir de transiciones diseñadas por el programador en un diagrama de estados. Cuando el objeto cambia su estado, dará la impresión de haber cambiado de clase.
\section*{Principios de diseño del patrón \textit{Template}}
El patrón define el esqueleto de un algoritmo en un método, difiriendo en algunos pasos en sus subclases. Este deja a sus subclases redefinir ciertas àrtes del algoritmo sin cambiar la estrucutura del mismo.
\section*{Principios de diseño del patron \textit{Iterator}}
Proporciona una fomra de acceder a los elementos secuencialmente de una estructura de objetos de agregación sin exponer su representación básica.
\section*{Una desventaja del patrón \textit{State}}
Aplicar este patrón puede resultar excesivo si los estados son pocos o incluso si tenemos una cantidad absurda de ellos. 
\section*{Una desventaja del patrón \textit{Template}}
Los métodos tienenden a ser más dificiles de mantener cuantos más pasos se tengan.
Además de que podríamos violar el \t,extit{principio de sustitucion de Liskov} suprimiendo una implementación por defecto de un paso a través de una subclase.
\section*{Una desventaja del patrón \textit{Iterator}}
Utlizar un iterador puede ser menos eficiente que recorrer directamente los elementos de algunas colecciones especializadas.
\section*{Compilación}
\begin{itemize}
\item Todos los archivos se encuentran en la carpeta \textit{src/}\\
\textit{\$src/ javac *.java}\\
\textit{\$src/ java Main}
\end{itemize}
\end{document}